# Mixed App Manager

Решение, для совмещение на одной странице браузера, нескольких SPA приложений, с целью создать ощущение одного SPA приложения.

На страницу загружается несколько SPA приложений, одно из которых является главным.  Остальные приложения грузятся в скрытый <div />

Вторичные приложения могу загружаться не сразу при открытии страицы, а по мере необходимости (lazy load).

Задачи, которые надо решать для сихронизации нескольких преложений:

1. Загрузка главным приложение, вторичных приложений, с ожиданием от них подтверждения, что они загруженны и готовы к работе

2. Синхонизация отображаемого пути, как при переходах в главом приложении, так и при переходах во вложенных приложениях

3. Отображение, когда необходимо не-главного приложения, в структуре струницы главного приложения

4. Синхронное состояние, которое может быть изменено любым из приложений

Все операции, кроме работы с состоянием, возвращают Promise, так как требуется выполнить ряд шагов с возможным ожиданием.

## Загрузка приложений

- во все приложения загружается модель mixed-app-manager, который нужно загрузить вызвать в самом начале работы приложения.  
  это необходимо чтоб модуль мог наверняка перехватить работу с history api в не-главных приложениях.  Так же чем раньше
  будет загруженно Состояние из localStorage, тем раньше с ним можно безопастно работать. 

- главное приложение грузиться, как любое обычное SPA приложение

- все приложения использующие mixed-app-manager, должны использовать Состояние, вместо прямой работы с localStorage.  Это 
  позволит избежать расинхронизации остояний.  Так же важно, чтоб в тех местах где читается Состояние, использовался не 
  просто getItem, а код был изменен на использование интерфейса Observable.

- приложение знает, что оно не-главное, и какое у него имя, из параметра в *_ma* в URL.  если параметр *_ma* отсутствует -
  значит это главное приложение.

- todo: для не-главных прилжений в шаблоне страницы должен быть &lt;div id="mixedAppsPool" style="display:none" /&gt;, в который
  будут загружаться не-главные приложения в формате &lt;iframe&gt;

## Синхронизация пути

- todo: у не-главных приложений, вызовы history api перехватываются и отдаются главному приложению на обработку

- todo: в главном приложении, в настройках не-главных приложений можно указать пару функций преобразования URL, из
  пути главного приложения в путь вложенного приложения, и обратную фукнцию - это полезно, чтобы приложения могли иметь 
  свои независимые структуры routing'а. 

## Отображение не-главного приложения в главном приложении

- todo: ожидание, что вложенное приложение прешло на нужный путь, прежде чем его сделать видимым

- todo: главное приложение отвечает за то, чтобы подать команду скрыт не-главное приложение, при закрытии страницы.  Если 
  это не будет выполнено, то приложение будет утеряно, при удалении dom ветки, страницы главного приложения

## Синхронное состояние

- todo: состояние дублируется главным приложением в localStorage

- todo: при запуске не-главного приложения, получения состояния от главного приложения - часть процесса запуска

- todo: состояние имеет такой же интерфейс как localStorage.  Плюс есть observable интерфейс

 
## Блокировка on-close

- todo: надо чтоб приложение ходило к не-главному приложению, перед закрытие страницы

